有無人讀緊ive配藥 有無前景 會唔會讀到跳樓？

如題

有
有
會

有個fd啱啱grad 識咗條女

讀完可以做藥劑師，你話呢

HA起薪過20K

係ive讀配藥定係明愛白英奇好d？

有無人出年係柴灣做同學？

ive 點柒都好，都一定屌打所有文科仔

你見無咩師兄答你就知個個都jump 曬啦

其實呢科藥理course難度係大學藥劑水平

是咁的

我表哥佢今年考dse，琴日放榜
佢考得唔係太好，又怕呀媽擔心
呀媽一生人既夢想佢佢個仔入大學
因為佢d親戚街坊都無仔女入到U

今日一早番左屋企時，呀媽係咁問佢成績點，夠唔夠分, 可以入邊間U
表哥心情唔好，是撚但但同呀媽佢佢去讀藥劑，
之後請入房訓較(尋晚通左頂)

表哥起左身，屙完屎之後出黎
發現成家人都好開心，呀爸呀媽叫撚晒佢d親戚姑嫂話今晚出黎食飯
同個仔慶祝入到HKU讀藥劑

依個時候先知大撚獲
表哥其實係去報IVE讀藥劑
唔撚知邊個親戚街坊話係香港既大學，只有HKU有藥劑讀
所以呀媽以為佢夠分入左HKU

屌你
我表哥頭先打電話比我
問我點做好.........

點算好

咁又吹得過過分啲

ce同al分別啦

好後悔當年無報呢科

行頭窄 做嘅嘢好重覆
同埋醫院藥房人事好複雜
因為做野好悶乜都可以講一餐
不過性價比係高嘅

屌乜撚嘢打啊
文科仔都好過你條戇鳩仔

岩岩明愛收左 諗住11號去ive in

Ive

點解咁覺得既？
因為比較過兩間讀既野差唔多 但係ive一個sem要讀8科

駁埋入medic tim

Ive出名過白英奇(好似係)

ha請ive多d

第時想入HA 唔知ive會唔會吃香d？

之前有巴打講過好似話會優先收ive 不過唔知依家係唔係啦

唔知有冇畢左業既人可以講下

會留多d位收ive既人？

我果邊齋新人嚟講3:1

ive係衰在non-major courses多同煩啫
如果有心讀只為畢業其實呢啲唔影響讀major courses

係

係啊！全人發展呢d科其實係讀咩？都擔心會俾呢d科拉低gpa

咁ive真係幾好咁！！

多人入HA嗎？

明白

全人就係班社工叫你做職業輔導、學校課外身心發展
會有assignment or/and project
不計gpa只有distint/pass/fail

藥劑師要考一個試
好似係ive 仔冇得考
一定要讀到大學先得

而家唔知
但我讀個年代
IVE讀西藥CE要平均19-21分
當時入中六係14分，有20分CE加埋AL係有機入3大的
當年唔計飛機工程(因為要80分合格), 西藥可以話係差唔多最難果科

IVE配藥難度好高,唔係其他科易考,唔合格又補考咁

謝謝解答
聽落應該唔算難？pass就ok？pj果d係用英文做？

大部份都係英文

識人讀完
去左私家配藥個邊 執藥比病人咁

生涯規劃 認識自己等等 呢科真係垃撚圾黎
放心唔計gpa
但上個sem走撚到爆左要retake

依家讀HD都可以考牌？？

巴打同你講聲
最缺人既時間已經過左,大部份醫院都請夠人,
另外要同明愛,1d外國讀pharn返嚟既人競爭(另外聽聞hku,cu藥劑畢業都會in)
你自己諗下點

不過講真入到ha係幾好pay

no la

人手過剩 好多畢業既都搵唔到野做
唔好再入喇
海外pharm畢業返黎都爭配藥做

Non major 根本唔難 完全可以hea
你讀呢科不如擔心下major嗰啲仲好啦

其實今年都見到HA招聘 不過係唔知請幾多人

睇黎要做到好top果1成先搵到工

其實每一科都擔心
因為一個sem要讀8科 所以想了解下d non major科係點

Lm

決定左讀的話day1就要衝架啦
沒得好似隔離科咁享受大專生活

btw sem1 同basic pharmaco
我又覺得唔係太難既
文科生/中文讀開書可能要時間去適應下

其實如果pj用英文你都擔心
你會讀得好吃力
如果未比錢 建議你讀其他
因為已經冇讀完就搵到唔錯既工 呢支歌仔唱
淨係ive既畢業生 醫院都收唔晒
上年寧願唔請人都唔請咁多畢業生 覺得啲人唔掂
仲要宜家請多左明愛既人

Ive 明愛 pharm畢業生 仲有班係出面做想入返醫院既人

你google下配藥 早兩三年已經講緊飽和
唔好想入去讀

Ha salary 21-42k
私院再多幾千

個個都話入ha好好 人工好
但事實上 入到去仲有6個月試用期
聽講有唔少人會都過唔到而比人踢出黎
加上有唔少人係做tem ser
姐係本身醫院冇位 特登開個位比你做
但呢個位通常都都好唔穩定
因為你就算做得幾好 醫院冇錢都係要炒你
所以係做得一日得一日

不過提提大家 醫管局唔係公務員黎
只係薪酬可以接近公務員 但唔係公務員 所以會炒你

不過聽講黎緊政府大約今年年底會有dispenser既牌作申請
唔記得係自願定強制 不過係咪申請啦
老死都攞番個牌做專業資格啦

巴打依家做緊配藥？
會唔會私家醫院仲好做過公立？

已經有心理準備會好chur
都想睇下書開始準備

今年grad迷茫緊
私家人工高d 但你預左一定chur爆你
因為人工高過ha
返夜既次數一定比ha多
好唔好就見人見志

不過老老實實 真係唔好讀算啦
呢科飽和左
到時到最後搵唔到工 仲會有機會限死你醫療界生存
不過呢個只係純粹我個人見解

唔好聽人講飽和 你掂一定請你 屌我12年定13年已經開始聽飽和

HA每個月要返幾多晚夜架？

Ive今年又搞part time 配藥 有無巴打知如果part time讀會點實習
唉 本身好想讀 但個個話爆煲真係好擔心前景

絲打而家讀緊定想報讀?
呢d野好難講 始終我唔係ha員工好難答到你

拎左offer 星期一要交留位費
仲考慮緊應該揀ive定明愛
見過有人話HA係一個月一晚 唔知依家個係咪

有幾多個人咪幾多日返一晚
我果度個半月

如果你唔覺得柴灣遠
咁當然揀ive啦

爆左好耐 唔好再入

覺得明愛輸係邊？

輸個朵

搵工有影響？
因為我見明愛都唔少人入HA

明愛啲內容淺好多

冇影響
不過你要問不如搵ive d 師兄問
因為都唔清楚ive d course點
不過入ha就差唔多架啦
唔係ive就係明愛
仲有第2間咩
兩間都唔係姐係代表人地好大機會係pharm黎

咁跣人好咩？
淨係上年成績最top都未必請
年年請既人愈黎愈少
份工咁穩定 走既人又少
兩間最少每年推二百人出黎

唉仲有人鐘個頭埋去 已經爆左好耐 除非你好有自信cgpa >3.5 唔係你已經可以收皮

我上年grad到而家都未入得返pharmacy 你地自己諗

笑咗

明愛衰d人on9 入親HA去做d performance都唔好得去邊
仲有呢科堅冇乜前途 年年咁多人grad邊有咁多位請人

明愛本身都係仆街一個 明知本來已經夠多人又爆爆地 都要跟ive開

係
利申：on9仔

明愛勁d

如果你堅持要讀
你就要預咗呢兩年不停咁溫書之外
要參加同配藥有關嘅活動
寫好份CV
實習要搏好表現
等人地留返個位俾你
不過佢哋揀人嘅原則好飄忽不定
但又唔好以為自己做得好就一定有位留
可能人哋一個位都冇

你下學年讀？ 同學？

如無意外應該係喇
應該揀ive 放棄明愛了

知道！！

ive讀完做到藥劑師？
香港應該得港大同中大既先受認架喎
配藥，執藥員同藥劑師唔同架

做既野唔難 同做倉差唔多
所以要識刷老師/上司/藥劑師鞋

其實見到ive同明愛個名都知做唔到藥劑師啦

見上面有巴打話讀完做藥劑師.....
其實真係好多人都.....太天真
做配藥員或執藥員就得

ha.

呢一行連藥劑師都已經爆煲啦 大把藥劑師要做住執藥仔先

執藥仔畢左藥大部份都係去老人院同藥房做

呢科爆左
今年 有200 個人in
除左白英奇 ive 之外
重有外國讀pharmacist 既 同cu hku 搵唔到pharm 做既degree holder
今年請得4x 5x 個
認真建議唔好讀啦
冇ha份人工你同個普通ive 仔冇分別
另外呢幾年 Ive 讀讀下頂唔順quit既人愈黎愈多
自問可以硬食文字既理科人先好讀
利申： 上左岸ive仔

係，因為早幾年開始已經爆，之前有期唔夠人，之後興起好多人讀，搞到爆左
好多讀完都無人請，做配藥員.....入唔到HA真係........
有藥劑師牌起碼去藥房掛下名都好，但配藥就......

其實HA係咪已經算請得多人？私家醫院果d係咪好少請人？

未讀之前，大家要諗下做唔做到最top果幾個

配藥起薪幾錢
career path/跳point係點

我唔肯定，我唔係讀呢科

但起薪有20k 講緊係醫管局請你

頂薪唔記得 好似30k

準時收工得唔得?

醫管局返工 好少要ot

但執藥可能有時都要

做大院藥房可能要

日日勁多人拎藥

搵緊3xk去讀兩年轉配藥抵唔抵?

睇你做咩post搵30 k

但你要讀兩年，起薪20k再黎過喎

我都報左 chem grad 32歲

32先報唔係問題

你一定要記性好好

你同班後生過你14年既人爭

報左都未必讀 讀完都老 冇人請

起身計曬所有野 而家到2 唔升職做14年過4（到時應該過5）
我呢間基本更表返幾多
唔洗特別留
夠鐘頭也不回放工
放工唔洗理返工野 的確唔曾

兩邊都請夠 等新院/轉行24院請人

係咪1日8個鐘 輪班咁返？
星期日都要返？

配藥會唔會讀藥既機理
有無過來人分享下

駛唔駛揹飛?

垃圾
垃圾
垃圾

一星期44個鐘 包食飯時間 有院係長短週 六日
或者五日半

有咩事寫report 咁 唔知大獲野會唔會炒人呢
好似都好小炒人咁
唔知而家會唔會呢

呢科已經爆 好難搵工
都唔知做咩仲有人叫人去讀
出去google下 度度都講緊唔好再讀冇人請
Ive收百幾人 唔代表需求大
係學店有錢收咋

我之前讀果陣
見過有四十幾歲
身邊同學都多二十以上

寫咩report
好似冇risk

我就係12年NHD其中一個讀唔掂退學的loser
由sem1炒physiology(好大方個位教) 之後sem2 major4科都炒 sem3 quit埋

呢科事實上你個life sciences同英文底子要好
要每日溫書同做題目

sem1背野都夠pass
但sem2開始human diseases背完都要用得返 即係用cases考你個病人咩病

搞咗咁耐反而讀得返大學

當年有十幾個係正職辭職去讀咁樣轉行

師兄係咪讀番相關既科目
定係轉其他科黎讀

政治

好大方果位真係濕__黎
唔比tips 又教得屎

呢科真係唔好當佢普通ive科咁hea讀 你會死得好慘

其實我都好好奇IVE 個 curriculum structure
有冇其中一兩份lecture notes/ ppt 可以dum 上黎睇睇

反而我係大學讀返physiology仲要A埋

好散架.......
睇幾下會唔想睇

求其dum份上黎啦
因為好老實睇完佢個outline
讀完真係可以做藥劑師

我讀果陣physio 轉左女tutor教
mid term 同final 都比晒tips
反而basic pharm轉左killer教

佢其實本身係教製藥

第一日返學
就會有人同你講 醫院宜家飽和請好少人
你問個個老師都會咁答你
老師都咁答你就知咩事
年年都有人唔信衝去讀

今年去讀都要等兩年黎後搵工
希望到時你唔會後悔

呢科前景真係差到咁？

讀完呢個都係做dispenser 咋? dispensary 又唔一定係dispenser 先做到

當讀藥劑個班都要做配藥員時你就知點點解了
藥劑學位個班比起IVE會做更多職業培訓同實驗

你做到最top果幾個咪唔差

不過你讀果陣既競爭對手會有本地/ 海外U pure science 畢業生

咁我都知, 而且我好耐之前都research 過下本身pharmacist 個role 可唔可以被challenged 到
係香港ge 話, 好老實, 西醫碌撚咁大 AH 點玩je? 又要撈又冇offer, 唔焗做dispenser 做乜?
不過好處咪可以掛牌真係做藥房囉

好彩當年我有個同學家族生意先有藥房配藥員做

我意思係 dispensary ge task 既然個個都做到, 咁唔需要話特登走去讀IVE啦下?
除非話想做HA 果D要 education req.

出路太窄
有得升senior
唔會讀到跳樓 好多野死背都得 當然明白左藥理仲易讀
因為HA飽和 聽講會叫你去老人院做配藥
所以唔入好過入

第一係想拎返學歷同school life啦

第二係明顯到時搞註冊制有牌照保障啦,不過藥劑師工會好撚驚咁

13年有日上堂,tutor冇啦啦搞talk仲請埋李國麟來
原來係想大家支持牌照制度

其實冇咩好驚
你個牌俾到你ge functionality 有限
dispenser 同 藥劑師牌兩樣野黎

咪撚玩啦
當年19-21分算好唔錯成績
係都升預科搏上大學啦
洗去IVE 讀配藥？

但班old seafood藥劑師嚇到標尿

呢行D觀念好傳統

點會唔擔心? 話就話唔同functionality
但係本身香港個環境 西醫>all , primary health care 護士都做到, 藥劑師咁企邊?
冇醫藥分家, 唔湯唔水, 突然有人黎搶你個responsibility
唔淨止$ ge問題, 喂大佬, 食落去ge藥食錯會死人架
靠IVE 個curriculum, dispenser個license 又夠唔夠做啊?

冇

最top HA都未必請 呢兩年都係咁
但私院就成績好 就著數
都係上面同我一直咁講
每年畢業生兩間加埋200-250人
咁多人都入唔返醫院 會去做藥廠同診所老人院
每年都會想入返醫院做

仲有海外考到/未考到香港藥劑試既pharm會想入醫院做配藥先
有朋友係HA做 什至有pharm連volunteer都唔放過

新院開請得幾多個？
24小時藥房 夜晚得好少人 都唔會話要請好多人去返
已經唔係一畢業唔洗煩就搵到工
呢份工太穩定少流失 行頭窄 進升慢
嗰時話缺人兩三年後請既人已經大大減少

幾撚多人19-21分CE但炒AL
你估repeat AL好易呀? AL難DSE好多ga
好多時間repeat呀? repeat必得ga?
果陣又無asso, 你估大學易入呀?
與其大學入水泡科，不如入IVE top科(果陣呢科同飛機工程個入學平均分都係約20分)
反正又唔係無topup番degree

或者你派膠前可以做吓資料搜集先

配藥流程未必順序
未叫號碼既病人請勿預先排隊

我果班真係有幾個

睇嚟大家都唔建議讀呢科

你地大佬阿化都想做埋你地個位
你話有咩前景

咁辛苦入到HA pay scale 差過rn 咁多

入護校做rn 成世條路好行好多

按專業性 fresh grad人工可以媲美大學生

但第一 按難度 第二 冇無空缺成問題

有冇人可以send 藥理notes 俾我睇下

moodle要讀緊至入得

本身諗住聽日去交留位費 聽完大家講之後 依家都十五十六

冇chem bio底係讀到，亦都畢到業
但搵工難囉
識人gpa爆4 個人正正常常都入唔到ha
讀ive配藥最緊要識擦鞋、多d出席咩學會活動、係老師面前駁表現
咁畢業就好易入到某私院做架啦 加油

你本身咩背景?

文科asso畢業 以前有讀chem bio

嘩 加埋堆lab 可以玩PBL

兩年讀到咁多野+埋實習真係幾勁

你話入就入咩

咁大競爭

dt唔算難啦
sp2難d

要識sp2先答到dt喎? sp2死記ok啦

前景
以前人揀醫院
而家已經幾十人爭一個位

啲死廢老就由尻佢地啦

我記得清你好似係pharm?

咁多人in 但實際上請幾多個？

我醒起菲臘 human disease份notes好恐怖 勁散

好彩考完會考就去讀 果時係人都請，仲要我入學果年啲學位係先到先得，如果唔係以我個成績應該入唔到西藥

當年我應該sem2轉中藥冇咁慘

其實係一本書黎
要自己highlight重點

份野好似話係好大方的人打的

笑撚死
讀完係藥房執藥咋on9仔

萬一畢業真係入唔返醫院做 仲有咩出路？

藥廠 診所 老人院 轉行

clinic/安老院,但你預同ha差5-6k

藥廠好似都係做qc？
呢家做藥sales都已經要u grad,regulatory個邊好似已經要有pharm先入得

巴打係ha做緊定點
尋晚話轉行?

啱啱grad搵唔返full time？

搵到既但係份人工窄使囉
clinic個啲通常流失率高

讀ive 讀到跳樓
你以為讀大學呀?

真係有人跳架

因為人工低所以流失率高？
好似入唔返醫院做 其他地方人工都唔好pay

入黎就係為左睇呢篇文

nursing唔考慮喇知道自己一定做唔嚟
其實身邊有冇都係啱啱grad既人入得返HA或者私院？

係咪都要gpa好高先有得in？

報就有得in

係咪戇鳩

最底果個邊有可能一黎就morphine啊

竟然係咁睇明愛fb page見都多人入返醫院 仲以為唔錯tim
不過卓建得13k又真係......

咪玩啦

讀完包變智障

睇下新聞啦 死毒撚
一早飽和啦

我飽和意思係HA 唔撚請人
私院可能有少少位

私院得兩三間會請配藥

Oh no
我知班Hku藥劑師都尻沖做HA 配藥員

見到佢都有人入到HA,醫院做 仲諗住幾唔錯

其實你去ive配藥新生資訊日問D老師究竟上年畢業有幾多人入得番HA私院

有交留位費就有得去聽
記住唔好咁快交第一期學費
遲交只係罰幾百蚊,但你交左學費之後後悔就GG

暫時都未知有呢d資訊日 我再留意下
巴打係咪讀呢科架？

報左冇讀

因為覺得前景唔好？

我都唔清楚
只係覺得付出同收穫唔成正比
如果我唔勤力讀,畢業無人請都冇得好怨
但係睇到樓上有巴打話GPA 4.0 HA都唔請

應該冇人爆4
應該係3.幾 HA唔請

三大U grad 做藥劑個班都爭做HD 仔做得既配藥員
Google 報導search 下

3.8,3.9都唔請？

但係ive同明愛都有d畢業生入到 係佢地d宣傳到見到 就業情況應該唔係太差吧

咁你咪報lo
不過 2年之後入唔到HA 咪上連登尻鬧

Ha 配藥員起薪點1.7-2萬之後要等6-7年先再跳
私院唔清楚

有d老人院都要配藥員

ha入職20k多d
改左制1年後就可以跳pt
不過入到先算而家時勢
又一行被煲爆 唉

你讀到先算啦
咪講左呢兩年成績好反而唔係一定請
成績好咪去養和in囉

實習做好d有冇機會補救？

之前都有巴打講過實習表現好緊要 做得好第時入返HA都易d
仲有兩個sem都仲可以追啊！不過gpa係咪要3.5以上先叫好？

飽和咗啦喎
17年grad 嘅top 10%都搵唔到工喎

接近2既朋友靠interview 表現一樣入到去HA
利申：朋友就是我

gpa 1.9幾？

大過2 總之一定唔高 retake 過唔小科

認真？！
實習同面試表現都好好？

面試本來以為死曬 原來我答左題係完美中曬標準答案（唔關knowledge 事既問題）

Interview in at least500人甚至更多
兩年後個數唔會少 要加埋呢兩年入唔返醫院既人
真心讀冇問題既
真係唔好咁樂觀覺得自己僥倖入到醫院做

入到會好開心 但入唔到會好頹
到時個行頭咁窄 諗繼續等好定轉行好
會好灰
醫院做緊既朋友都話愈請愈少人
等又未必等到 轉行又好似好浪費時去讀

好勁啊巴打！！
睇嚟面試表現比其他野都重要

根本入唔到 HA既話讀既錢同時間都咸水海見
上面講到爆gpa都冇offer 咁讀黎把撚
搵錢讀返工程會計至少多勞多得啦

其實一grad就想入到醫院做係米妄想？

唔係呀實有機會㗎，係睇ha請幾多人姐

明白肯努力一定有機會嘅！雖然運氣都唔少得
呢幾年HA係咪都係請50,60人左右？

有請人都仲有機會希望過兩年唔會飽和到唔請人

想問下就算入到醫院，做得差係咪都會俾人炒
聽講呢幾年會炒人，因為醫院太多人可以揀

做得差係會過唔到probation
過到都有權唔續你contract/轉perm

呢家上面講到明寧缺勿濫 (even sd p)
欠住人咪欠 最緊要聽教啱洗

有冇話限幾多分鐘要執好d藥？

基本office hour 你唔會執得曬

一張藥單有冇限要執幾耐？

唔同醫院唔同做法
有快速配藥系統既醫院既藥單係打散黎執
有d就成張藥單咁執
冇限幾耐執完
係上堂先要你限時

明白
我仲以為係靠睇執得快唔快嚟決定係咪做得好

其實係藥房既工作氣氛係點？
係咪靜靜地咁執藥？唔會點講野？

宜家都年年咁多人搵唔到工
你仲要順利都要兩年後

Btw 米你老母咩

當果5000蚊冇俾過去等nursing offer是否明智

同你中學班房一樣
嘈既嘈，靜既靜
八婆既八婆

有問題就俾人杯

唔知今年grad嘅人搵工搵成點？

同埋都想問下配藥有冇咩課外書可以睇架？

我買左本pills book 唔知有冇用

dispenser唔只係執藥
佢地仲要搞cyto同埋tpn
搞得慢嘅唔止會阻到人放lunch
仲會阻到cancer patient打藥
因為有d藥要等到patient來先做得
如果單多你又做得慢嘅話
d cancer patient等得耐就會發泄落d護士
call上來催藥嘅話sd同pharm會食咗堆nurse火氣
之後就係你食

又話今年ha interview完下禮拜就會收到信講唔請
等到2046

受唔少氣喎睇黎

即係特登整個interview 但其實一個都唔請？？

cyto同tpn係咩？
做唔哂冇得食飯？

即係如果唔請 d人話今年好快會收到信多謝你黎參加 但就黎兩星期都未有 比假希望人
唔係一個都唔請呀

簡單咁講
有時咪見到有d病人要吊住包野 有d係要藥房整
有晒schedule去做 幾點要送上病房果d
你做唔晒 咁病人點算 有d係類似覆診咁番黎吊針 要佢等幾耐？
上面個師兄係想話比你知 唔係慢慢做做岩晒就一定岩 都要有速度

aseptic dispensing
無菌配藥

冇錯呀
除咗e樣
有d藥房剩係做日間門診
一定要處理哂堆單先走得嘅
做得慢成team ot(當然有得補水,但唔係個個想ok)
d人等得耐一投訴, 堆呀化要寫report就會麻煩
所以做得快唔好累街坊好重要

除咗學歷 pharm同SD有咩分別

pharm要負責clinical嘢
除咗同醫生deal轉藥改dose果d之外
上ward, warfarin clinic, antimicrobial stewardship 等等都係pharm做嘅嘢
師傅就負責較多藥房operational上嘅嘢

有
好多保健產品要sales屎

原來係咁 嚇死仲以為一個都唔請

做耐左上左手應該好少會做唔切？

係嘅，執得多就會做機械人
不過藥單係睇完症先開
咁醫生一般會係臨收工先衝症
之後你懂的

會

讀完可以去樓下間藥房做sale屎

不會每天都冇得準時走吧？

唔好啊

睇醫院囉e d
大醫院日日OT不是夢

OT係咪有得補假？要OT夠1個鐘？

補鐘 比你放假 ot夠三個字開始計

Dispenser 由point8 開始 去point 21 +
$2000~ allowance

咁都ok啊 三個字起就計ot

其實個$2000 allowance係for咩架？

佢比我讀 知唔知PARTTIME幾錢:0)

我諗parttime 3年 成個課程可能要150k掛
2年full time 都100k

睇到 $250 1 credit 不過夜晚讀好累😴

懲教都請配藥員 有冇人做過？會唔會好做過HA？

都預左 始終係公務員

垃圾科

1A班?

早一年有人係hkdi 跳
Boom 一聲我聽唔到
但見到起晒三角帳篷夠震盪

有冇人有印象

你咩年代?
有幾時CE有19-21分唔升中6-7去IVE讀咁過癮?
吹水都唔好吹咁大

我讀果陣你可能出世無耐
話人吹水前最好做吓資料搜集

咁你講下幾時讀...等我學下歷史
如果我出世無耐個時 你會考有19-21,仲要走去讀IVE
咁你人生得幾.......波折

其實報ive就用CE個分
而好多人AL係肥中英，未必會用多年時間repeat, 又唔係一定合格
咁讀ive+topup最後又係會大學畢業
如果ce 19-21 AL中中庸庸，讀埋19BA social sci, 出嚟搵萬零兩萬蚊，我又唔覺得讀ive有幾波折
反而見而家d小朋友堅持讀3大，19非專科都照讀，出到嚟做嘢on99 咁，唔明點解佢地唔好好地讀科專業科
你覺得3大真係香d? 出嚟做嘢就知係笑話

我又唔覺得唔讀所為既搵食科/專科,係咩唔好既事
當然,有冇飯食,係一個因素
如果去3三讀19非專科,但有U LIFE,自己係ENJOY既,
我覺得比讀個專科要好

你講既野,對於等開飯既家庭,係無錯既

但中間好多事都唔係必然

"如果ce 19-21 AL中中庸庸，讀埋19BA social sci, 出嚟搵萬零兩萬蚊，我又唔覺得讀ive有幾波折"

我妹 CE 18,AL入U,入LU讀 social sci,最後入左政府文職OFFICER 20K中-尾STARTING

"反而見而家d小朋友堅持讀3大，19非專科都照讀，出到嚟做嘢on99 咁，唔明點解佢地唔好好地讀科專業科"

我本人,非3大垃圾"所謂"既專科GRAD, STARTING 30K, 係有就業保障,但做得唔開心(非人事問題,係同工作本質有關),已經想QUIT

我打咁長,係想同D同學講,唔好單單因為錢/就業而揀果科

利申:本來科垃圾專科係我既興趣黎,但做過之後,先知,果樣野唔係本身所認識既樣子